香港大學北京中心開幕 張翔：港大建校初心就是為中國而立

香港大學北京中心開幕儀式於昨日（9日）在北京亞洲金融中心舉行，香港大學校長張翔遠程連線祝賀北京中心的成立，並代表港大衷心感謝為中心作出貢獻的校友、朋友及同事。

張翔表示，港大自1911年建校初心就是為中國而立，今日港大北京中心的成立，是港大面向未來發展的里程碑。他說，希望中西交融的獨特定位能夠讓港大北京中心成為內地與國際化教育交融的理想平台。

張翔相信，享譽國際的研究實力、世界頂尖的師資，以及強大的學術和行業伙伴網絡，能夠讓港大北京中心創造更多的教學研究，和與社會各界合作的機會，更好發展香港大學優勢，推動社會的可持續發展。

Source:
紅媒，最好唔好click

張翔又代XGU表忠，港英政府原來目光咁長遠

所以港大只會繼續垃撚圾落走。

如果你有讀教育史,會發覺佢講得無錯

1911年係中華民國定中華人民共和國？你為邊個中國而建呀？

吓??佢認真?

岩 不過係中華民國

1911 中国共產黨係邊到？

1911 年果個中國去左台灣

孫中山同陳少白直頭傑出校友

港大建校，係為(英國在)中國(的利益)而立

你一個人代表晒所有港大人

我地睇返啲時間順序

港大建校: 1911年3月30日
辛亥革命: 1911年10月10日
溥儀退位: 1912年2月12日
支共立國: 1949年10月1日

吖你為滿清而立？

如果你有讀教育史
北大清華都係外國勢力黎添
真係讀歷史就知呢D奶閪狗句句都係廢話

係為英國人管治香港以爭取喺東亞地區嘅利益而立

話為中國而立
氹吓啲華商捐錢啫

又借香港去宣傳共匪不京
共狗

屌你老味係台灣開啦

Exactly

Sor, 北大唔係

為邊個中國?

美藉

Xgu已經冇資格做3大。睇黎科大今次會升做1大